\begin{Soln}{2.1}
$S=\pi \times 4^2=\SI{50.3}{\centi\squared\meter}$ et $P=2\pi \times 4=\SI{25.1}{\centi\meter}$
\end{Soln}
\begin{Soln}{2.2}
Le plus simple est de calculer l'aire du cercle entier et de la diviser en 4. $A_1=\pi \times2.5^2=19.6$ et donc $A=\SI{4.9}{\centi\squared\meter}$.
\end{Soln}
\begin{Soln}{2.3}
Pour le premier triangle, pas de piège : $A_1 = \dfrac{9\times 16}{2} = 72cm^2$. En revanche pour le second, attention aux unités ! $A_2=\dfrac{12 \times 6}{2} = 36 cm^2$.
\end{Soln}
\begin{Soln}{2.4}
On commence par calculer la surface du demi disque : $S_1 =\dfrac{ \pi \times 3^2}{2}= 14.13717 cm^2$.\\
Ensuite celle du carré : $S_2=6^2 = 36 cm ^2 $. \\
Ensuite celle du triangle : $S_3 = \dfrac{6 \times 2}{2} = 6 cm^2$. \\
Il ne reste qu'à additionner le demi disque au carré et retirer le triangle : $$S=S1+S2-S3 = 14.13717 + 36 - 6 = 44.1 cm^2$$
\end{Soln}
\begin{Soln}{2.5}
On commence par calculer la surface du rectangle $S_1 = 100 \times 30 = \SI{3000}{\squared\meter}$.\\
On calcule la surface des parties circulaires en remarquant qu'il y a deux demis cercles c'est à dire un cercle. $S_2 = \pi \times 15^2 \approx 707m^2$. \\
On additionne les deux : $S=\SI{3707}{\squared\meter}$. \\
On calcule maintenant la surface recouverte par un rouleau : $S_{rouleau} = 20 \times 1.5 =\SI{30}{\squared\meter}$.  \\
Avec une proportionnalité on pose $N=\dfrac{3707}{30} \approx 124$. Il faut au minimum $124$ rouleaux pour couvrir le terrain.
\end{Soln}
\begin{Soln}{2.6}
Théorème de Pythagore : $AR^2 = AS ^2 + SR ^2$ donc $AS^2 = AR^2 - SR^2 = 50^2 - 49.7^2 = 29.91$.\\
on obtient donc $AS = \sqrt{29.91} \approx 5,5 km$ ce qui donne $\SI{5500}{\meter}$.
\end{Soln}
\begin{Soln}{2.7}
On utilise ici la réciproque de Pythagore.\\
\begin{itemize}
\item[a.] Grand côté au carré : $7.3^2 = 53.29$. Petits côtés : $5.5^2 + 4.8^2 = 53.29$. On obtient le même résultat, le triangle est donc rectangle en A.\\
\item[b.] Idem : $8.1^2=65.61$ et $2.8^2+7.6^2=65.60$. Les résultats sont différents donc le triangle n'est pas rectangle. Mais presque.
\end{itemize}
\end{Soln}
\begin{Soln}{2.8}
On utilise le théorème de Thalès car les points sont alignés et les droites parallèles. $$\dfrac{M_1 M_2}{H_1 H_2} = \dfrac{AM_2}{AH_2}$$\\
Ce qui donne $M_1 M_2 = \dfrac{H_1 H_2 \times AM_2 }{AH_2} = \dfrac{270 \times 1000}{720} = 375m$.

\end{Soln}
\begin{Soln}{2.9}
On utilise le théorème de Thalès car les points sont alignés et les droites parallèles. $$\dfrac{SC}{SA} = \dfrac{CD}{AB}$$\\
Ce qui donne $SC = \dfrac{CD \times SA }{AB} = \dfrac{5.5 \times 3}{4} = 4.1cm$.
\end{Soln}
\begin{Soln}{2.10}
1. $150-60-40 = \SI{50}{\centi\meter}$ -  2. $150-140-5 = 5$. On peut utiliser une boite de 140 par 5 par 5.
\end{Soln}
\begin{Soln}{2.11}
\begin{enumerate}
\item Pavé droit : $V=20 \times 12 \times 15 = \SI{3600}{\centi\cubed\meter}$
\item Cylindre : $V= 15 \times \pi \times 7^2=\SI{2309}{\centi\cubed\meter}$ Attention, on donne ici le diamètre, il faut prendre le rayon.
\item Sphère : $V= \dfrac{4 \times \pi \times 2.1^3}{3} = \SI{39}{\centi\cubed\meter}$ Attention ici aussi on donne le diamètre de la sphère.
\item Pour le chocolat il faut faire 200 boules donc un volume $V_{choc} = 200 \times 39= \SI{7800}{\centi\cubed\meter}$ de glace. Il faut donc 3 pots (et il restera de la glace).\\
Pour la vanille, il faut un volume de $V_{van} = 100 \times 39 = \SI{3900}{\centi\cubed\meter}$. Ce qui donne donc deux pots et il en restera.
\end{enumerate}
\end{Soln}
